# ComandosGit
Repositório com os comandos do git

Criar um novo repositório `git init`

Incluindo configuração de usuário `git config --global user.name Ricardo Silva`

Incluindo configuração de e-mail `git config --global user.email ricardocavalcantesilva@gmail.com`

Verificando a lista de alterações `git status`

Adicionar arquivos `git add <arquivo>` ou `git add *` onde * são todos os arquivos

Realizar commit `git commit -m "comentários das alterações"`

Verificando log `git log`

Verificando log em uma única linha `git log --oneline`

Clonando um repositório no github.com para o diretório físico `git@github.com:cavalsilva/ComandosGit.git`, exemplo clonando este repositório

Atualizar o repositório local com a nova versão do servidor remoto `git pull`

Enviar as alterações do servidor local para o remoto `git push origin master`
